# admin toolkit

[[_TOC_]]

```bash
Files
.
|-- chaussette.sh 
|-- crocodile.sh
|-- calumet.sh
|-- dumbo
|-- dumbo.go
`-- README.md
```

## chaussette.sh

*chaussette* interroge les sockets afin de nous donner un top des connexions ouvertes sur un port donné. 

Exemple

Obtenir le top 5 des connexions sur le port 443

```bash
~# bash  chaussette.sh 443 5
63.13.42.244
69.12.124.233
207.6.13.94
173.9.251.160
212.5.11.15
```

Le nombre d'occurence peut être obtenu en ajoutant *stats* à la fin, exemple : `chaussette.sh 443 5 stats` 

## crocodile.sh 

*crocodile* active temporairement une règle firewall limitant l'accès à un port, la limite est à 5 connexions par seconde et s'applique sur toutes les ip sources accèdant à ce port.

deux arguments doivent lui être donné, le port et une durée en minute.

Il s'utilise de la manière suivante :

```bash
~# bash crocodile.sh 443 5
add the "iptables -A INPUT -p tcp --syn --dport 443 -m connlimit \
--connlimit-above 5 -j DROP" rule for 5 minutes
```

Dans l'exemple ci-dessus, *crocodile* limite durant 5 minutes l'accès au port 443. 
 
### voir les jobs en attentes

```bash
atq 
```

### voir le détail d'un job 

```bash
at -c 12
```

## calumet.sh

*calumet* interroge *apache* afin d'obtenir un top des ip connectées et des url accédées.
Le top est de 5 par défaut et est surchargeable.

Exemple

Obtenir le top 5 

```bash
~# bash calumet.sh 5
top 5 of detected ip
---------------------
      7 77.157.16.2 www.bals.com:443 GET
     10 5.23.13.140 www.bals.com:443 GET
     13 90.12.16.48 www.bals.com:443 GET
     20 5.187.5.112 www.bals.com:443 GET
     87 82.64.7.123 www.bals.com:443 GET


top 5 of url called
--------------------
     11 /modal_forms/nojs/login?destination=node/2662%3Ftitle%3D%26 www.bals.com:443
     18 /modal_forms/nojs/login?destination=node/2734%3Ftitle%3D%26 www.bals.com:443
     19 /sites/default/files/styles/color--thumb/public/media/image www.bals.com:443
     21 /modal_forms/nojs/login?destination=node/4722%3Ftitle%3D%26 www.bals.com:443
     64 /sites/default/files/styles/paragraph-multimedia-main/publi www.bals.com:443
```

## combiner les outils

```bash
for i in $(bash chaussette.sh 443 5) ; do
   iptables -I INPUT -s $i -j DROP    
   iptables -D INPUT -s $i -j DROP | at now+1hours
done
```

je bloque les 5 ip les plus représentés durant une heure.

## dumbo

*dumbo* permet d'obtenir quelques stats sur les processus php présents.

*dumbo* est écrit en *go*, son source est *dumbo.go* 

* temps cpu consommé
* taille de la mémoire virtuelle
* taille de la mémoire résidente
* taille de la mémoire d'échange occupée
* temps écoulé depuis la création du processus

A la fin, il ajoute un résumé fort utile avec :
* le nombre de processus
* la taille RSS cumulée pour tous les processus
* la taille sur le fichier d'échange cumulée pour tous les processus
* temps écoulé depuis la création du dernier processus


```bash
 ~# ./dumbo
Name:        php-fpm7.3, PID: 23876
cpu time:    0.670000s
vsize:       197084B
rss:         16236B
swapped      0B
Start since: 492 minute(s)

Name:        php-fpm7.3, PID: 23877
cpu time:    0.000000s
vsize:       197368B
rss:         7948B
swapped      0B
Start since: 492 minute(s)

Name:        php-fpm7.3, PID: 23878
cpu time:    0.000000s
vsize:       197368B
rss:         7948B
swapped      0B
Start since: 492 minute(s)

--- digest ---
memory total: 7827 Mo
memory free: 206 Mo
[1] there 3 processus php
[2] with a total memory of 31 Mo (rss)
[3] with a total of 0 Ko swapped
[4] started since 8 h
--- end ---
```

## cc

cc can clear cache and enable or disable maintenance page

```
Usage: cc [OPTION]...

 DESCRIPTION
 cc can clear cache and enable or disable maintenance page.

 OPTIONS
 [1] clear       drop cache
 [2] maint on    create an maintenance page
 [3] maint off   remove an maintenance page

 EXAMPLES
 # clear cache
 bash cc.sh clear
 # enable maintenance page
 bash cc.sh maint on
 # disable maintenance page
 bash cc.sh maint off
```

## coucouche (panier)

coucouche permet de poser des downtimes hosts et services sur l'api thruk.
Il peut aussi afficher les services et leurs états  ainsi que la version MS.

Il a été écrit pour être le plus simple possible d'utilisation.

Attention, il faut penser au fait que les checks *msv1* et *msv2* diffères, lancer `bash coucouche.sh help` pour obtenir la liste simplifiée des services.

Pour obtenir la clef d'API, allez dans votre HOME thruk, cliquez sur User Profile puis dans API Keys, cliquez sur Create New API key


### Aide

```
coucouche.sh permet d'appliquer un downtime sur un host ou un service, il peut aussi en afficher l'état et la version MS.
* Utilisation
   [1] pour un host: bash coucouche "nom du host" "h" "durée en minute" "commentaire"
     exemple: bash coucouche ns31055 h 5 "coucouche panier !!"
   [2] pour un service: bash coucouche "nom du host" "s" "nom simplifié du service" "durée en minute" "commentaire"
     exemple: bash coucouche ns31055 s load 1 "coucouche panier"
   [3] pour connaître l'état d'un host et de ses services: bash coucouche "nom du host" "r"
     exemple: bash coucouche ns31055 r
   [4] pour connaître la version MS d'un serveur: bash coucouche "nom du host" "m"
     exemple: bash coucouche ns31055 m
* Services disponibles
   [misv1]  alldisks home root tmp var varlib varlog iptables keepalived load memory mysql mysql_slave ntp puppet raid swap totalprocs users zproc mailq ssh http_apache_local apache_certif_local imap imaps ftp http_nginx_local plesk_license pop pops
   [misv2] root fpm73 ssh alldisks cron fpm56 fom70 fpm71 fpm72 http https load memory mysql_connection-time mysql_threads-connected ntp nrpe users
```
